林鄭態度反覆之謎 資深傳媒人 - 潘小濤

林鄭態度反覆之謎
資深傳媒人 - 潘小濤

林鄭剛在周末與約20名「有心人」會面，之後又跟20名由三個親建制組織邀請的年輕人對談，一切似乎朝着溝通、對話的方向發展。可是，周二她出席行會會議前回答記者問題時，態度又突趨強硬，不僅首次公開表明拒絕市民的五大訴求，還譴責示威者在荃灣使用「致命風險武器」襲擊警方及破壞商店。更甚者，對於有報道指政府擬引入《緊急法》，林鄭並沒否認，印證了政府正在考慮使用這種對付示威的「特效藥」。

事實上，自從8.18和理非170萬人大遊行後，社會氣氛已有緩和迹象，政府也不斷放風準備和解溝通。林鄭周六還在Facebook專頁撰文稱：「大家都累了，我們可否坐下來談一談？」整篇文章，用詞委婉謹慎，甚至予人有點禮下於人的感覺，與一向作風強勢的她實有天淵之別。然而，周二她的態度又有180度轉變。為甚麼短短幾天之間，她的態度如此反覆呢？

林鄭當然知道，如此強硬表明不接受五大訴求必定進一步刺激公眾情緒，甚至令公眾進一步厭棄她及特區政府。明知會火上加油，她還要這麼說，只能說明火上加油正是她這番話的目的。

以溫和面目示人之時突然變臉，應該同《緊急法》有關。這段時間林鄭頻頻出招，或許是受到北京的極大壓力，要她在某個日子前解決這場危機，而且這些命令可能前後矛盾，令她有點進退失據。如何極速收拾殘局？她好像在周末突然發現了這把尚方寶劍（有報道指張曉明召集建制派到深圳開會時也有人討論過這個方案，但未被認真對待），於是透過《星島日報》的政論專欄放風。若是《大公報》或《文匯報》的報道，則被視作中聯辦或港澳系統的想法。

這篇《星島日報》專欄文章稱引述消息，指港府認為透過現行《緊急情況規例條例》進行緊急立法是可行方法去解決當前危機。《緊急法》列明，行政長官及行政會議認為需要時，特首就「可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例」，包括對出版及通訊的管制，將市民逮捕、羈留、驅逐及遞解離境，授權進入及搜查市民處所等，甚至凍結及充公私人財產。或許她認為，中央的底線是解放軍入城之外的任何手段皆可用上，則實行《緊急法》並不算違反中央指示。總之，《緊急法》比戒嚴還要嚴苛，令香港一夜之間變成軍管，屆時警權之大更是難以想像。

輸剩底褲 孤注一擲

如果送中條例是一枚炸彈，則《緊急法》絕對是一枚核彈，而首當其衝的當然是商界及外資，一個戒嚴軍管的城市，還能成為國際金融中心？資金還會留在這裏等你找藉口來凍結充公？只有將香港局勢的惡劣程度無限誇大，才有足夠的理據去動用這枚核彈。因此，進一步挑動市民情緒，令警民對抗更激烈，動用《緊急法》的理由就更充份了。

此法威力巨大，即使是制止示威的「特效藥」，但治病之餘，也令香港真正步向死亡。她在賭鋪大的，雖是攬炒香港，但賭贏就可保住自己及背後勢力，輸了也不過提早執包袱而已，而香港則是犧牲品。一個輸剩底褲的賭徒用香港豪賭一次，何奇之有？問題是，習近平會容許她這樣賭嗎？

潘小濤
資深傳媒人

上一則
上一則
東西南北：攬炒VS邊打邊談 (安裕)

下一則
下一則
民意豈會逆轉 (賽德克)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831無大台 自行選地點
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

九二九三 全港三罷 不見不散

敢講扮對話係習總想佢做既， 而攬炒係佢自己想做既

和平示威用緊急法對付 香港會變兩城
激烈衝突用緊急法對付 香港都係會變死城
如果有一張牌係佢一出 我地就會輸
咁我地由始至終贏的機會都係零

乜輸咗真係提早執包袱咁簡單咩？如果佢真係咁諗，佢會唔會天真咗少少

做到野 焦土派一姐

佢贏輸都係清算，因為佢整死咗韓國魚，所以林鄭先死拖諗計

同薄希來做囚友就有佢份

對香港愈殘忍，蔡英文勝算就愈高，台灣統派人愈少，統一的唯一手段只剩低支美開戰

懷疑淋奠想拖到蔡英文成功連任，然後一家四口著草台灣

境都出唔到

只要人心不死 我地百戰不殆

上一個港獨之父
今次係焦土之母
小圈子選舉一個比一個勁
推陳出新